獨行賊昨亮刀劫婆婆 警閃電拉人

賊人被警方拘捕。溫瑞麟攝

街坊陳婆婆（左）及謝婆婆均讚揚警方迅速拘捕劫匪。溫瑞麟攝

沙田美林邨昨日發生劫案，一名近視婆婆遭賊人強搶眼鏡，並亮刀打劫，損失財物。沙田警區特遣隊探員接手調查，初步不排除賊人住附近，今日遂在現場一帶調查，至中午於美林邨美槐樓對開發現一名58歲姓馮男子形迹可疑，將其截停搜查，初步懷疑他與昨日的劫案有關，將其拘捕調查，涉嫌搶劫。探員其後將被捕男子押回美槐樓寓所搜屋，暫時未有發現。

街坊陳婆婆及謝婆婆均表示，對於邨內發生劫案感到驚訝，但讚揚警方迅速拉人。她們稱，平日出街不會攜帶太多財物，只會帶手機落街。

眼鏡?

多謝張超雄 多撚謝港共政府

探員其後將被捕男子押回美槐樓寓所搜屋，暫時未有發現。